人愈大，愈應該要識欣賞周星馳套 回魂夜。

回魂夜應該係周星馳頭五嘅作品

香港電影史上最佳幽默恐怖片，應該無其他相類似嘅片贏到回魂夜

輸左血未？

唔知點解，我覺得蓋世豪俠最好睇

都係抄

應該頭三
我心目中頭三係
回魂夜
007
破壞之王

佢痴Q咗線.jpeg

識野，但他來自江湖我覺得係周星馳係電視入面最好笑嘅巔峰

你一定無睇過

但抄得好好睇 其實荷里活都好多惡搞名片嘅搞笑片，呢個形式好普通

另外4套應該係
1.新喜劇之王
2.西遊伏妖篇
3.美人魚
4.長江7號

007係首名，應該都係公認架喇，太出色

55

其實佢戲入面應對鬼既理論,
係現實世界都用得返,

其實現實中既鬼主要係用精神攻擊嚇到你驚, 然後乘虛而入上你身,
如果你好似星爺咁講唔好驚, 個意志保持堅定, 鬼奈你唔何.

唔同血型點輸

係
我上面嗰度排名不分先後

應該係咁，道家都係講精氣神，精氣神不足，自然容易比鬼搞

係第1名, 係結尾麻麻地

係咪最好好難講，但是一定係佢作品裏面最獨特嘅一部

頭四個人覺得：
007
兩套 西遊記
回魂夜

我最鐘意就係呢套
以為恐怖,點知搞笑
臨尾以為講笑,點知又認真返

呢個片類，恐怖幽默，華語片入面都無人贏到佢

人睇就知你好後生

後唔後生就唔知，但佢係傻鳩就好明顯

其實唔係好睇得明臨尾嗰度講緊啲咩 即係精神病院嗰度

依套回魂夜向幾套外國電影致敬

其中一套我最近先知

Evil dead

有無常識架你

清你講笑定認真？

姐係全部人都係精神病

由尾數上頭？

講個價值觀,你可能以為人地痴線
但有事係你身上發生完
你就會覺得其實唔係痴線,係人地唔知
但個世界會覺得你都痴埋線

回魂夜恐怖得嚟又好好笑

這個殺手不太冷，超好睇

我會擺頭一

希望你係講緊月光寶盒同仙履奇緣啦

姦佢！

當然啦

藝術既話我揀功夫

原來係咁

你個名

我盧雄明知你痴線都保住你 望你一日會成材
你依家竟然咁同我講嘢 叫我飛出去

你睇人係精神病，人地一樣覺得你先係痴線

唐伯虎點秋香都有80分既

應該話巔峰嘅星爺
拍咩片都冇人贏到

一睇就知假膠，係你先同佢認真

007正啲嘅

國產凌凌漆
回魂夜
西遊記
功夫
審死官

七孔流血還七孔流血 死還死 兩回事黎

好多真心

其實我未睇過回魂夜

搵晚係房，息晒燈，慢慢睇啦

有無醫學常識架你
先岩

周星馳食神之前嘅片可以不停loop都好笑，但食神開始已冇咁好笑。到功夫更加睇一兩次就覺得唔多好笑。

呢個位好明顯向飛越瘋人院致敬

正皮認同

最垃圾呢套
無理頭

香港嘅周星馳應該去到功夫，就壽終正寢左。
打後果啲，唔關香港人事

飛越瘋人院好睇正痴線

點解咁多post講佢...

係咪得我中意食神

因為比人低估得太緊要，劉鎮偉啲野成日都唔收得，但其實係要時間去消化先知佢係正野

降魔篇ok 另外三套

唔會排得咁前

抄邊套

最好笑點解你會覺得佢唔係曲？

你唔好呃我唔識嘢啦 精氣神係胡師傅講架

惡攪造型啫

大橋抄咩？

果啲係爭紮

破壞之王換月光寶盒 係我頭三

ching要驗腦

西遊記係最正（舊個兩套）

經典永遠都係高估再高估

少林足球咁好睇係人請？

少林足球都唔夠功夫好睇

同你一樣

個人覺得007係最好睇

第四打後真係唔知點排，太多片爭

應該都係公認架喇

真心唔覺回魂夜好睇
反而幾鍾意食神 係爛尾..
史提芬周根本就做緊自己

累事啦冚家鈴

行運一條龍嘅水哥都好好笑，係後巷出糧比臨記

明顯曲

絕對認同，孖仔孖心肝都唔弱

西遊記
百變星君
龍的傳人

講水哥好笑，一定係他來自江湖

D三套電視劇真係笑爆嘴

龍的傳人睇到咁偏🤔

次次睇都會比阿婆嚇親

好撚好笑

其實佢冇攞影帝真係唔公平

當然啦，集集都大量笑位

好似真係無乜人睇

咩叫現實中既鬼

佢同達叔開始正式拍住上，應該就係他來自江湖開始。
無睇過嘅人，應該一定要睇返

大個左睇返啲外國經典片先知原來周星馳有用到佢地既元素
但我覺得係致敬多過抄
因為佢其實只係加左經典片既一啲元素落去，唔係抄個故事，同埋個元素又同套戲既搞笑情節都好夾，個做法幾聰明

回魂夜—這個殺手不太冷
龍過雞年—本能
百變星君—Pulp fiction
破壞之王—terminator

心目中頭三
1. 西遊記
2. 西遊記
3. 西遊記
不接受反駁

濟公

你舉果D例子係惡搞多

第一次睇時
真係笑到標眼水

新精武門 - 精武門

逃學威龍達叔已經玩terminator 造形

好撚勁

可以同時恐怖同笑

認真，星爺咁多套戲既綠葉入面，我最鍾意盧雄

將個本身係搞笑3角戀既故仔拍到咁感人 大個睇到最尾真係會喊

惡搞又好，至敬又好，唔係抄就得

LEON

一時醒唔起其他等大家舉下例

捉鬼要用保鮮紙 打鬼要用朱古力

這個殺手不太冷，後十年都被二次創作到爛，樓主好可憐

唔記得咗，係邊套？

我反而細個覺得好睇
但大個之後對入面啲配色好反感

食神最正

好撚正

呢套係正嘅
其實功夫+之前果啲，套套都正

原來係佢

冇食神同西遊記？

有無厚德村村民係到，厚德係咪真係咁猛鬼？

造型一樣內容唔同叫惡搞

佢轉個造型一樣內容都係咁好睇
除非你因為佢造型而睇佢

情聖先underrated

好撚鍾意

你點知架

少林足球有拎 之前有提名不過輸比喬宏

冇月光寶盒 好打極有限

紫霞仙子一定係no.1

頭三一定係
007
月光寶盒
食神

釣魚師

輸比喬宏叔無咩呀。服。

有無信念？有信念就識飛架喇

掙扎

其實以前太多經典神作
賭聖個川島芳子仲係睇一次笑一次
打電話問功課

九品芝麻官 彈岀彈入

九品芝麻官係我心目中其中一套神作
有啲情節香港發生緊 好中
例如原告變被告

我嘅top3係007 整蠱專家 逃學威龍1
之後一個tier就係食神 回魂夜 秋香 賭俠 少林足球

破壞之王個主角背景係炒套日本漫畫，叫破壞王

其實佢先係最正常嗰個

西遊記都無
細個完全唔知佢講乜
大個機緣巧合睇多次
嗰種揪心既感覺好深刻
加埋片尾首歌，苦海～～翻起愛恨
Sad 到爆

西遊記-莫文蔚

Sorry 大家品味唔同
食神我好OK呢個結尾麻麻
但係反而西遊記呢我就唔係咁鍾意

求神

大家品味唔同

以前隔日睇一次

點會冇食神, 食神真係幾乎每一句對白都入哂骨

識野...個人top 3班配角都好出色果度癲 even 係黃智賢都交到貨

無可能叫抄啦 個劇情根本唔同，致敬+惡搞

同意！真係好好笑

加埋盧冠廷把聲真係一絕

阿海條柒頭

小個睇真心覺得恐怖，但有啲位又好鬼好笑

回魂夜
食神
破壞之王
007

我好鍾意依套

依科講既正常同唔正常好正 其實都係大家觀點與角度唔同

同埋個結局都幾感人其實大家定義既唔正常都唔係咁離經叛道

唔正常既人一樣同正常人咁 可能仲有情義tim!

細個睇完好鍾意莫文尉 但依家奶共 不了

有聲

呢排咁多周星馳post

我心目中最佳係回魂夜

就過年，我地啲舊人就睇周星星馳

認同

西遊記作為愛情片冇得輸

比susie 姐嚇撚死
恐怖得黎搞笑 搞笑得黎有咁深意思 真係

佢好多戲都係將自己嘅dark side赤裸裸咁擺出黎，所以好睇

我會飛左佢

當年第一隻自己儲錢買既碟係少林足球

唔係講莫文蔚殺咗星爺咩?

佢所有戲都係越大越欣賞

學生妹？

有無人鍾意睇百變星君
on9得嚟好好笑

冇人中意喜劇之王？吳孟達果一鋸斬得好堅

竟然會無人提九品芝麻官？

Top 3:

九品芝麻官
國產凌凌漆
回魂夜

西遊記點都top 3啦

回魂夜係咪低成本製造？

啱啱先發現百合英文係lily

語理分析

咁都叫抄

喜劇之王其實好睇, 但feel到戲種明顯唔同左

揸緊個信念

回魂夜同leon相隔仲要唔過一年
0毀和感 活用得好好

嘩屌

審死官咪攞左

回魂夜抄LEON 姐係超級學校霸王抄街霸

我覺得唐白虎點秋香好睇d wo

倒數4套

佢地講返件事冇人信，比人捉哂去青山

值得由細睇到大都唔悶, 就係無李力持果幾套

恐怖得黎又搞笑 。

1 007
2回魂夜
3新喜劇之王

1. 仙履奇緣
2. 回魂夜
3. 食神
4. 月光寶盒
5. 審死官

冇食神已經唔使睇

講真得幾個位好笑，而且睇完感覺唔到歡樂

但反而用喜劇之王做戲名，我覺得係周星馳有d反諷自已嘅意味

呀柒 64年6月4日出世

冇錯 我係死人頭

果個年代嘅創作自由正到，依家？講多句都拉

練膽量個 part 好有哲學

呢套野要大個左先識睇

然而現實無鬼

無錯，第一次睇唔知佢講咩，再睇，好笑，再睇，再多左反思

反而係大咗先識睇月光寶盒

老實講 頭三入面一定有佢個兩套1995西遊記
前兩日我先睇完 以前細個睇唔明 而家睇完明白左之後好撚sad 呢套戲真係佢少有認真探討好似佛教呢啲矛盾處境既愛情故事 睇完之後諗左成日哲學愛情既野
之後仲頹撚左一兩日 好抑鬱

我都擺兩套西遊係前四

我反而係咁解讀，佢專登整一個開放式結局，對於到底真係有鬼定係其實佢地真係痴線俾出一個不置可否嘅答案，留俾觀眾去決定

周星馳 VS 黃子華

邊個好睇啲?

旁門左道

嘔

唔使講啦丫麻，周生啲表演立體咁多

好明顯講周星馳死咗變咗鬼番去探莫文蔚喎，朵花識得擰轉去望住周星馳

這個殺手不太冷

成套戲男女主角個造型都係抄返嚟㗎喎

利申 覺得回魂夜好睇

呢啲應該叫惡搞

架 係自己攞嚟丟～～

喜劇之王我覺得係悲劇黎
唔敢睇多次，太慘

香港都無第二個喜劇演員啦，無一個好笑

情聖好似好少人睇 但係我覺得係周最攪笑既戲

賭～～～～～～聖！會唔會好啲？🥴

電視劇都ko子華
學人扮樹？帶住副超學人扮樹？你幾時見過樹係帶住副超 你同我講

捉鬼用保鮮紙 打鬼用朱古力

咁你扮蕉樹夠無蕉啦！
我唔記得左帶

真係好L好笑

今日冇帶

我覺得係笑中有淚系列
回魂夜係
仙履奇緣都係
結尾都係有d唏噓

真係，我細個去戲院睇仙履奇緣覺得完全唔好睇，大個左先明唔係用笑片角度嚟睇嘅話，真係神作

其實講緊追夢，就好似鬼同飛行跑，精神病其實係天才嘅另一種，只要你信，你就離真理近一大步，就會飛！

你講呢幾套，周星馳當然演得好，但你都要知道呢幾套戲係創作人，導演，叫劉鎮偉，你講果啲唏噓，黑色幽默，都你劉鎮偉嘅風格

飛行號#

逃學威龍入面，佢配奪命鉸剪腳，啲語氣好鬼正

抄副超同帽

仲有褸

個結局好慘

情聖都係幽默恐怖片？

真係好睇，唔怪得笑片得嚟又幾有深度

無記錯有意念就會飛係同期一套美劇內容黎
好似x file其中一集？
記得係個主角最後坐左監
隔住個窿同獄卒講：你睇下，我飛緊
獄卒自然睇唔到
但原來條友真係浮起左

都要星爺做到個feel

回魂夜
喜劇之王
西遊記
Top 3

喜劇之王

仲有盆花

same

有冇人鍾意一本漫畫闖天涯

菩提老祖

破壞之王爛到痺 長江七號都好過佢 完全無內涵可言 低俗趣味 反而食神 少林足球 月光寶盒 蘇乞衣呢啲勁好多倍

西遊記第一

永遠開電影台，咁啱播佢啲戲，就會不自覺咁睇到尾。。。。無論果套戲之前睇左幾多次

唔係wor
講小人物靠勇氣做英雄
講無內涵逃學威龍12百變星君算死草呢啲咪仲無內涵
不過逃學威龍12 就算無內涵都係好睇

話抄個d
你地認真睇下荷李活大導演quentin tarantino
拍既Kill bill 點樣"抄" 其他戲

呢d 叫致敬 唔係抄襲

其實唔明標題係想點

李力持就係得咁多料 所有搞笑位都係人地啲嘢 咩鹹蛋超人 山寨咖啡貓 金庸同金瓶梅拉埋講 呢啲搞笑位根本就唔係創意 只係醜化原著加上場合矛盾黎製造笑點 極之低級無創意無內涵 點解黃子華會咁受歡迎 因為佢嘅笑話好多包含黑色幽默 反映現實嘅無奈又帶點苦中作樂 又或者係以情理之中意料之外去表達一啲想法 所以比較起上黎 破壞之王同國產007差幾多班 有咩分別 唔洗講太多啦下話

至於小人物靠勇氣做英雄 只係電影嘅中心思想 每套戲都一定有嘅嘢 （幾廢嘅電影都一定會有中心思想 小學雞作文都有中心思想啦 落口供就無㗎姐 狼來了都有中心思想啦 教人大話講得多會無人信）佢有中心思想 有咩咁巴閉 衰在個表達手法咁低級 算把啦破壞之王

你咁講係因為你懶係受過高等教育，出入又懶係上流社會，係你嘅懶係學識認為屎就係無聊同埋污穢嘅，就等於你老母或者大姨媽由細到大話畀你聽鬼就係恐怖嘅一樣，所以就算篤屎唔臭你都一樣睇佢唔起，鬼唔埋嚟咬你你都一樣會驚！
好岩聽

我覺得係頭三

嗚。。。條女冇左lu...

克服恐懼笑到肚痛

食左我秋菩提子仲提老母？！

喜劇之王都冇...

致敬啊懵撚

我係為左睇Jimmy white

咁似講緊洗腦......

我top 3
月光寶盒
回魂夜
逃學威龍2

仲要嗰劇情係勁前瞻
呢幾年特別興既穿越
佢已經玩緊，仲要無爛橋，所以細個睇唔明

回到未來心諗。。。。。。

猛鬼大廈

呢四套大劣戲睇都懶得睇

細個覺得最正一定係食神國產007九品芝麻官呢d
大左先發覺喜劇之王係星爺拍得最現實最有內涵既電影

有一part 水哥 阿歡 fanny 三個反轉再反轉 超好笑

你係要係笑片到，搵人生大道理

都好難幫到你

樓主識貨
回魂夜我睇咗差唔多30次睇到識背

佢嘅人生哲理都影響咗我做人要dare to be different date to be mad

呀！！！！！你老母呢埋喺度食雞髀呀！

建議睇睇他來自江湖，當年嘅香港相當美麗

呢啲叫parody 啊傻閪 抄你老母

我又唔係咁睇
你話佢笑料低級，但呢啲低級笑料偏偏又成為經典，好多場口都係睇一次就入腦，算係有經營過。
深度一定欠奉既啦，破壞之王本身條大橋都係黎自漫畫，簡單深刻先係佢優點，有啲人就係鍾意佢一條大橋穿到尾夠明快深刻

例如我講算死草百變星君呢啲，我真係連佢中心思想都講唔出

原來佢都73歲啦

咁講啦 個人夠樂觀正面就唔會諗話咩係咪有鬼搞我個啲
相反個人陰沉負面咪易啲亂諗 有鬼呢啲諗法會易啲出現

呀～～～你老母匿埋喺度食雞髀呀～～～

你個冚家鈴，戴頭規不突止，仲著埋避彈衣

呢個時侯睇呢套就好啱
而家好多人就係過份恐懼

講起降魔篇就諗起孫悟空識變猩猩

李克用呀李克勤

已經準備好好有人放阿婆係電視張相 但係無

每次諗起某個搞笑位就開返黎睇
睇睇下就變咗成套睇曬

後生仔表示想睇下以前啲港產片
有冇推薦
早兩日睇百變星君 我真係睇唔係好落去可能我唔係好知佢講乜 但係都想了解吓以前香港啲港產片係點

周潤發開始睇起
英雄本色 秋天的童話 阿郎的故事

嘩，依家d人咁撚On9

佢真係天才嚟，佢當時諗嘅idea未必真係好好笑，不過都係多得劉鎮偉，同李力持班人，先有咁多套經典

明你想講咩，但有咁嘅包裝，都要做得好睇先得，就算周星馳拍嘅，唔係套套都掂，都知乜都要天時地利人和

威龍2真係唔認同

係，根本係自傳式電影嚟，同食神一樣，兩套都提醒周自己發達之後唔好忘本，不過諷刺嘅係，佢最後都無受到挫折，仲係嗰個高傲嘅食神同做咗男主角嘅尹天仇

我建議你睇一套周星馳嘅電視劇，他來自江湖，保證好睇

食神

搞笑黎講去到少林足球真係完左了
功夫開始已經好似張家輝咁 唔想再搞笑 做返自己一直想做既事
打後 我唯一覺得OK既 頂曬龍都只有西遊降魔篇

007- 侏羅紀公園

西遊記
喜劇之王
回魂夜
九品

咁多人認同套降魔篇嘅？

我覺得星爺D戲有 2 種派系
第1 種係純無喱頭搞笑, 逃學威龍 1 2 , 賭俠, 唐伯虎 呢類

第2 種係黑色幽默, 細個睇會先入為主覺得由周星馳演既戲都係無喱頭 , 無乜笑位就覺得唔好睇
舊西遊, 喜劇之王, 蘇乞兒 , 行運一條龍 , 破壞之王, 大內密探 都係行緊呢種路線
第一次睇覺得係喜劇 , 但深入咁諗, 入面既情節其實好sad , 仲係久久不散

個人top 5
蘇乞兒
大內密探
西遊
破壞之王
喜劇之王

你講果個兩個派系，咪就係劉鎮偉，同非劉鎮偉嘅分別囉。
劉鎮偉啲作品好明顯有更多黑色幽默，兩套西遊，同回魂夜係代表作。

007應該第一
比西遊記仲好
故事同搞笑兼顧到

破壞之王就gag最爛 幾個場景係最抵死

功夫-matrix

降魔篇的確係幾好睇既
降魔篇表達既思想同境界 我覺得比舊西遊再高一個層次
戲入面有 2 段重點位
肥師傅問唐僧想唔想食雞肶
同埋最後, 愛我現在

愛過先知道世人點解沉淪小情小愛. 有切身經驗先知道點樣去勸化世人. 等於勸人戒煙者, 如果勸人者本身都未食過煙, 又點會有切身感受講解食煙既害處?

蘇乞兒 同 大內密探 都唔係劉鎮偉編劇啦
周星馳演黑色幽默好出色 , 所以劉鎮偉既劇本同佢一拍即合, 相輔相成既

細個真係比個紙扎公仔開頭嚇親

回魂夜 TOP 1
睇咗廿幾次仲識笑

007 top啲

那些年的陳巧文

007
食神
少林足球
回魂夜
逃學威龍
賭俠

「星爺接班人」

咁只係證明佢地殺咗周星馳所以都係兩睇
律師搽牛眼淚見唔到鬼，可以係因為佢信念唔夠，都可以係根本無鬼，佢地只係發嗡瘋
我始終覺得依套戲就係想模糊想像同現實嘅界線

要留意番自己有冇過份解讀，始終周星馳唔係乜嘢大哲學家，佢只係一個天材。

我鐘意梁家仁
兇手可能表面上唔識死者 孔武有力 鐘意亂咁打人 有暴力傾向，什至三十四蚊都貪

連登好多直必

細個睇覺得好恐怖
仲發惡夢

道友明

如果要講無厘頭文化既極致，應該係破壞之王

百變星君—Pulp fiction
呢個唔係啦，只屬於一部份
純粹講變身係黎自 jim carrey 套 the mask

我個人一定推月光寶盒同仙履奇緣
細個睇係笑片
到人大左睇返係笑中有淚
個種沖擊係難以形容
再配埋首歌........苦海....

大個睇番，其實呢套野好有政治隱喻，鬼就係中共，明明李生李太自己殺老母，on99 死撚左，就要回魂番黎殺無辜嘅人報仇，同中共港共一樣，明明自己仆街就揾香港人出氣。
Leon 個角色就係好似g 峰個類帶頭抗爭者，係咁叫人唔好驚鬼要打鬼，但就俾其他人當痴線，大多數人都唔信佢覺得佢搞事。但總有人相信，好似莫文蔚個角色咁，肯支持leon 唔係因為好似藍屍咁講收左錢有著數，係真心相信抗爭惡鬼理念。
咁當然大部分人好似保安咁，做人無乜大志，都係想食訓痾做港豬，未燒到自己就想大事化小，但如果有個領袖帶佢哋抗爭佢地都會去做，不過意志薄弱容易俾鬼上身。李力持個角色咪諷刺好似湯渣個堆安全時候抗爭，俾鬼上身後就殘殺同路人。
特別留意既位係個兩個越南保安聽隻鬼打電話俾佢，一啲都唔驚照用越南話答，隻鬼都奈佢唔何。比喻我地平常人可能未必個個做到leon出去抗爭，但只要保持自我，唔好理啲鬼，做返自己平時做嘅事，都係對抗惡鬼嘅方法。

你個id

比面就叫聲爛鬼東，唔比面就叫東哥

細個第一次係電視睇覺得好正
想買碟再睇但個陣時回魂夜係絕版
最後係Yahoo拍賣買左隻LD VCD copy

抄你老母00後

邊到有得睇

個人最鍾意

007
逃學威龍1
九品芝麻官
仙履奇緣
賭俠

細個收藏左好多周星馳VCD DVD

七孔流血唔等於死 同鬼同屎一樣係人話佢恐怖先恐怖呢

兩個概念睇個陣真係好似諗通左d野咁

我覺得係因為周星馳少林足球拿到影帝。

完成了最大夢想，之後就開始想做其他野，功夫加咗好多新野落去，到長七已經唔同哂，感覺冇咗對拍戲果種熱誠同追求，開始食老本，例如功夫一開頭講仲踢波，長七又有啲功夫影子，後來所有電影都只係前作溝埋，即係炒冷飯。

周星馳同劉鎮偉拍埋先係黃金組合。

仲有007係周星馳心目中最完美的電影（當年訪問，現在心態有冇變就唔知）。

戴上金箍不能愛你

周星馳係咪有套戲做律師但唔係笑片?

奪命鉸剪腳係 上海灘

逃學威龍2有善良的鎗

周星馳或者黃子華個共通點係受歡迎嘅通常係將一個哲理由笑話表達出嚟。

一個笑說內涵一個共鳴有哲理嘅故事

逃學威龍系列
賭聖，聖俠，新精武門果啲
淨講搞笑，係好好笑

黃子華就算鳭啦

曲到傻

咁都俾你發現
其實我想要撳釘華
不過俾人用咗

頭五（X）頭七（O）

邊7套

唉 屌
細細個睇以為假既搞笑
大大下變真

睇左十次以上

我反而鍾意情聖喎

我覺得破壞之王好好笑，雖然係好無聊

屌你有聲有畫面

情聖
一本漫畫走天涯
精武門2

我覺得top 3 係

凌凌漆
食神
喜劇之王（of cuz舊版)

邊度有得睇返他來自江湖

回魂夜係西利在無達叔係度都可以咁好睇

呢套盧雄某程度頂到達叔個位

回魂夜
新精武門1
逃學威龍系列
零零發

大陸網
真係好睇！
尤其是配返當時啱啱六四之後個社會氣氛

抄你老母閪

抄你老母咩

破壞之王劇本好渣
拖得太長太悶
故事都唔係好有特色
係啱毒撚睇因為係講出毒撚心聲

我認為周星馳最正個五套：

1. 西遊記 I-II

同劉鎮偉合作作品，戲謔中國古典文學經典、早過Christopher Nolan玩超越時空、想搞王家衛笑但居然畀王家衛一樣有深度、搞出宿命論、輪迴、因果、空、物欲呢啲佛家宗教思想

2. 國產凌凌漆

政治最不正確，不停寸鳩共產黨專制腐敗，好撚Geroge Orwell 1984、講緊忠誠，咩叫真正嘅愛國愛黨，香港以後唔會拍到呢啲戲，係最尾要搵鄧小平抬高自己有啲敗筆

3. 審死官

少數同杜琪峰合作嘅電影，改編馬師曾、紅線女1948年經典但居然咁好睇，內容不論係服裝、場景都力求重現歷史原貌，一介文人因為公義寧願殺身之禍都要出頭件事，可以睇得出杜琪峰係一個正義撚，最尾「官喎！官喎！」對班有權力嘅狗官嘅諷刺，更加係港產片少見！之後王晶套《九品芝麻官》雖然搞笑啲，但藝術水平遠不及《審死官》

4. 回魂夜

又係劉鎮偉合作，今次係戲謔《這個殺手不太冷》，大玩恐怖同喜劇元素，港產片來講相當罕見，當中又大玩講咩係真實咩係幻覺都好鬼正，又係有個隻哲學認識論嘅底喺入面

5. 食神

呢首野戲謔嘅係《中華一番》，劇情雖然較為老套，但我覺得呢套野好反映90年代香港人精神面貌：暴發戶心態、恃財凌人、為求目的不擇手段號奸商心態，同埋呢首野每個角色嘅形象都好立體，同埋同周星馳本身個性格最相似

邊撚到有抄
講套電影名黎聽下?

擺明係抄《這個殺手不太冷》喎

一諗起西遊記 朱茵單眼個樣
真係靚到

呢d唔係叫抄
係叫parody 戲仿
好常用既喜劇手法

好打極有限

頭3啦

仲有食神同唐伯父點秋香